\ExamPart{Trắc nghiệm nhiều phương án lựa chọn}{3.0}{Thí sinh trả lời từ câu 1 đến câu 12. Mỗi câu thí sinh chỉ chọn một phương án.}

\NQuestion Một lớp có 28 học sinh nam và 17 học sinh nữ. Hỏi giáo viên có bao nhiêu cách chọn một học sinh trong lớp làm lớp phó học tập?

\ChoicesOneLine{45.}{476.}{28.}{17.}

\NQuestion Trong mặt phẳng tọa độ $Oxy$, cho đường thẳng
$
\Delta:
\begin{cases}
x = -1+4t\\
y = 2-3t
\end{cases},
t\in\mathbb{R}.
$
Chọn khẳng định đúng.

\ChoicesTwoLines
{Vectơ chỉ phương của $\Delta$ là $\left(4;-3\right)$.}
{Vectơ chỉ phương của $\Delta$ là $\left(-3;4\right)$.}
{Vectơ pháp tuyến của $\Delta$ là $\left(4;-3\right)$.}
{Vectơ pháp tuyến của $\Delta$ là $\left(4;3\right)$.}

\NQuestion Một tổ có 10 học sinh, cô cần phân công 2 học sinh trong tổ để trực nhật gồm 1 học sinh lau bảng và 1 học sinh quét lớp (biết rằng mỗi học sinh làm tối đa một việc). Hỏi cô có bao nhiêu cách phân công trực nhật?

\ChoicesOneLine{20.}{45.}{90.}{100.}

\NQuestion Cho hàm số $y=f\left(x\right)=x^2-2x-3$ có đồ thị như hình vẽ (hình 1). Số nghiệm của phương trình $f\left(x\right)=1$ là

\begin{center}
\input{L10/Kiem_tra/Giua_Ki_2/Nam_Ha/De_tuong_tu_1/images/image1.tex}
\end{center}

\ChoicesOneLine{0.}{1.}{2.}{3.}

\NQuestion Tìm giá trị của $m$ để tam thức bậc hai $f\left(x\right)=x^2-6x+m>0,\ \forall x\in\mathbb{R}$.

\ChoicesOneLine
{$m<9$.}
{$m>9$.}
{$m\ge 9$.}
{$m\le 9$.}

\NQuestion Tập nghiệm của bất phương trình $-x^2+6x-8>0$ là

\ChoicesTwoLines
{$S=\left(-\infty;2\right)\cup\left(4;+\infty\right)$.}
{$S=\left(2;4\right)$.}
{$S=\left[2;4\right]$.}
{$S=\left(-\infty;2\right]\cup\left[4;+\infty\right)$.}

\NQuestion Cho tam thức bậc hai $f\left(x\right)=x^2-3x-4$. $f\left(x\right)$ âm trong khoảng nào?

\ChoicesTwoLines
{$\left(-\infty;-1\right)$ và $\left(4;+\infty\right)$.}
{$\left[-1;4\right]$.}
{$\left(-1;4\right)$.}
{$\left(-\infty;-1\right]$ và $\left[4;+\infty\right)$.}

\NQuestion Cho tập hợp $A=\left\{0;1;2;3;4;5;6\right\}$. Từ các chữ số của tập hợp $A$, hỏi có thể lập được bao nhiêu số tự nhiên có hai chữ số khác nhau và chia hết cho $5$?

\ChoicesOneLine{11.}{12.}{10.}{14.}

\NQuestion Trong mặt phẳng tọa độ $Oxy$, cho hai điểm $A(4;-3)$ và $B(-4;3)$. Chọn khẳng định đúng.

\ChoicesTwoLines
{$B$ là hình chiếu của $A$ lên trục $Ox$.}
{$A$ và $B$ đối xứng qua gốc tọa độ $O$.}
{$A$ và $B$ đối xứng qua trục $Oy$.}
{$A$ và $B$ đối xứng qua trục $Ox$.}

\NQuestion Trong các đa thức sau, đa thức nào là tam thức bậc hai?

\ChoicesTwoLines
{$f\left(x\right)=2x^3-x+5$.}
{$f\left(x\right)=7x-3$.}
{$f\left(x\right)=x^4+2x^2-1$.}
{$f\left(x\right)=5x^2-4x+1$.}

\NQuestion Xác định tất cả các giá trị của $m$ để đa thức $f\left(x\right)=\left(m^2-9\right)x^2-2x+7$ là tam thức bậc hai.

\ChoicesTwoLines
{$m\ne 3$ và $m\ne -3$.}
{$m=3$ và $m=-3$.}
{$m\ne -3$.}
{$m\ne 3$.}

\NQuestion Cho hàm số bậc hai $y=f\left(x\right)$ có đồ thị như hình vẽ (hình 2). Tập nghiệm của bất phương trình $f\left(x\right)\le 0$ là

\begin{center}
\input{L10/Kiem_tra/Giua_Ki_2/Nam_Ha/De_tuong_tu_1/images/image2.tex}
\end{center}

\ChoicesTwoLines
{$S=\left[-1;2\right]$.}
{$S=\left(-\infty;-1\right]\cup\left[2;+\infty\right)$.}
{$S=\left(-1;2\right)$.}
{$S=\left(-\infty;-1\right)\cup\left(2;+\infty\right)$.}
