\ExamPart{Trắc nghiệm nhiều phương án lựa chọn}{3.0}{Thí sinh trả lời từ câu 1 đến câu 12. Mỗi câu thí sinh chỉ chọn một phương án.}

\NQuestion Cho đồ thị hàm số $y=f(x)$ như hình vẽ dưới đây.
\begin{center}
    \input{L10/Kiem_tra/Giua_ki_2/Chu_Van_An/De_tuong_tu_3/images/image1.tex}
\end{center}
Tập nghiệm của bất phương trình $f(x)>0$ là
\ChoicesOneLine
{$(-\infty;1)\cup(5;+\infty)$.}
{$(1;5)$.}
{$[1;5]$.}
{$(-\infty;1]\cup[5;+\infty)$.}
{2}
\SolutionBlock{Từ đồ thị, parabol mở xuống và cắt trục hoành tại $x=1$ và $x=5$. Vì parabol nằm phía trên trục hoành giữa hai nghiệm nên $f(x)>0$ khi $x\in(1;5)$.}

\NQuestion Cho đồ thị hàm số $y=f(x)$ như hình vẽ dưới đây.
\begin{center}
    \input{L10/Kiem_tra/Giua_ki_2/Chu_Van_An/De_tuong_tu_3/images/image2.tex}
\end{center}
Giá trị nhỏ nhất của hàm số trên đoạn $[-1;3]$ là
\ChoicesOneLine{$-3$.}{$-2$.}{$-1$.}{$0$.}{1}
\SolutionBlock{Từ đồ thị, parabol mở lên và đỉnh có tọa độ $(1;-3)$. Đỉnh nằm trong đoạn $[-1;3]$ nên giá trị nhỏ nhất của hàm số trên đoạn này là $-3$.}

\NQuestion Tập nghiệm của bất phương trình $x^2-6x+5\le 0$ là
\ChoicesOneLine
{$(1;5)$.}
{$(-\infty;1]\cup[5;+\infty)$.}
{$[1;5]$.}
{$(-\infty;1)\cup(5;+\infty)$.}
{3}
\SolutionBlock{Ta có $x^2-6x+5=(x-1)(x-5)$. Vì hệ số đầu dương nên tam thức không dương trên đoạn giữa hai nghiệm, do đó tập nghiệm là $[1;5]$.}

\NQuestion Phương trình $\sqrt{x+2}=x$ có nghiệm là
\ChoicesOneLine{$x=2$.}{$x=1$.}{$x=2$ hoặc $x=-1$.}{vô nghiệm.}{1}
\SolutionBlock{Điều kiện $x\ge0$. Bình phương hai vế:
\[
x+2=x^2 \Leftrightarrow x^2-x-2=0 \Leftrightarrow (x-2)(x+1)=0.
\]
Kết hợp điều kiện, chỉ có $x=2$ nhận.}

\NQuestion Một lớp học có $7$ bạn nam và $4$ bạn nữ. Số cách chọn $1$ lớp trưởng và $1$ lớp phó, biết rằng lớp trưởng phải là nam và lớp phó phải là nữ, là
\ChoicesOneLine{$11$.}{$28$.}{$14$.}{$56$.}{2}
\SolutionBlock{Có $7$ cách chọn lớp trưởng nam và $4$ cách chọn lớp phó nữ. Theo quy tắc nhân, số cách là $7\cdot4=28$.}

\NQuestion Trong mặt phẳng tọa độ $Oxy$, cho $A(2;-1)$, $B(-3;4)$. Tọa độ của vectơ $\overrightarrow{AB}$ là
\ChoicesOneLine{$(-1;3)$.}{$(-5;5)$.}{$(5;-5)$.}{$(-5;-3)$.}{2}
\SolutionBlock{Ta có $\overrightarrow{AB}=(-3-2;4-(-1))=(-5;5)$.}

\NQuestion Đường tròn có tâm $I(-1;3)$ và bán kính $R=2$ có phương trình là
\ChoicesOneLine
{$(x+1)^2+(y-3)^2=4$.}
{$(x-1)^2+(y+3)^2=4$.}
{$(x+1)^2+(y-3)^2=2$.}
{$(x-1)^2+(y-3)^2=4$.}
{1}
\SolutionBlock{Phương trình đường tròn tâm $I(a;b)$ bán kính $R$ là $(x-a)^2+(y-b)^2=R^2$. Với $a=-1,b=3,R=2$ ta được $(x+1)^2+(y-3)^2=4$.}

\NQuestion Đường thẳng đi qua $M(2;1)$ và có vectơ pháp tuyến $\vec n=(1;2)$ là
\ChoicesOneLine
{$x+2y-4=0$.}
{$2x+y-5=0$.}
{$x-2y+4=0$.}
{$x+2y+4=0$.}
{1}
\SolutionBlock{Phương trình đường thẳng là $1(x-2)+2(y-1)=0 \Leftrightarrow x+2y-4=0$.}

\NQuestion Khoảng cách từ điểm $P(-1;3)$ đến đường thẳng $d:3x-4y+1=0$ bằng
\ChoicesOneLine{$2$.}{$\dfrac{14}{5}$.}{$\dfrac{10}{5}$.}{$\dfrac{16}{5}$.}{2}
\SolutionBlock{Ta có
\[
d(P,d)=\frac{|3(-1)-4\cdot3+1|}{\sqrt{3^2+(-4)^2}}=\frac{14}{5}.
\]
Do đó khoảng cách bằng $\dfrac{14}{5}$.}


\NQuestion Giá trị của $C_6^2$ bằng
\ChoicesOneLine{$12$.}{$15$.}{$30$.}{$36$.}{2}
\SolutionBlock{Ta có $C_6^2=\dfrac{6!}{2!4!}=15$.}

\NQuestion Xét phương trình $|x^2-4x+1|=3$. Số nghiệm thực phân biệt của phương trình là
\ChoicesOneLine{$2$.}{$3$.}{$4$.}{$5$.}{3}
\SolutionBlock{Ta có
\[
|x^2-4x+1|=3 \Leftrightarrow x^2-4x+1=3 \text{ hoặc } x^2-4x+1=-3.
\]
Suy ra
\[
x^2-4x-2=0 \quad \text{hoặc} \quad x^2-4x+4=0.
\]
Phương trình thứ nhất có hai nghiệm phân biệt $x=2\pm\sqrt6$, phương trình thứ hai có nghiệm kép $x=2$. Vậy có $3$ nghiệm thực phân biệt. Đây là câu khó.}

\NQuestion Trong mặt phẳng tọa độ $Oxy$, cho $A(0;0)$, $B(4;0)$, $C(0;3)$. Bán kính đường tròn ngoại tiếp tam giác $ABC$ bằng
\ChoicesOneLine{$\dfrac{5}{2}$.}{$\dfrac{3}{2}$.}{$2$.}{$5$.}{1}
\SolutionBlock{Tam giác $ABC$ vuông tại $A$, nên tâm đường tròn ngoại tiếp là trung điểm của cạnh huyền $BC$. Do đó bán kính ngoại tiếp bằng nửa độ dài cạnh huyền:
\[
BC=\sqrt{(4-0)^2+(0-3)^2}=5 \Rightarrow R=\frac{5}{2}.
\]}
